【回帶】四女三男剝光搜身

【2007利東街事件】四女三男剝光搜身 喜帖街示威者投訴警方濫權

【本報訊】警隊爆出懷疑「剝光豬」侮辱被捕示威者的濫權事件。15名上周五在灣仔利東街（俗稱「喜帖街」）示威被捕的保育人士，最少四男三女遭剝光豬搜身，而搜身行動是在律師離開後才進行。其中一名女示威者在女羈留室穿回衣服後，竟發現有一名男警長「路過」，「當時大家仲有eye contact（眼神接觸）」。她不忿被性騷擾，狠批警察侵犯人權。有律師也質疑警方「明玩」示威者。警方則指暫沒發現當日有警員違規。記者：雷子樂、陳沛敏

前排左起：麥家蕾、王浩賢、冼惠芳、謝旭雯（戴頸箍者）及其他被捕人士昨投訴警察侵犯人權。

約10名被捕人士昨午重返喜帖街召開記者會講述被辱經過。31歲、剛畢業於理工大學應用社會科學系的冼惠芳受到最大屈辱。關注了利東街重建項目約四年的她憶述，當日被捕後，一名軍裝男警長已不懷好意的連續四次近距離對她說：「一陣要做個fully search（全身搜查），有乜事你大聲嗌就得，我會即刻衝入黎。」「佢又話記得我係邊個，因為o係今年5月o既示威見過我。」

「我覺得俾警察性騷擾」
冼惠芳說，當時只感到該名留有鬍子、頭髮花白的「四眼」男警長「好樣衰、好猥褻」，但未有理會對方。其後兩名女警將她帶入女羈留室其中一格，命令她脫去全身衣物，做出蹲下、站立等動作。她稱當時「有o的驚」，沒留意四周環境，直至完成搜身程序，剛穿回衣服時，竟發現該名男警長在走廊路過，正步出女羈留室，懷疑她接受搜身前對方已進入羈留室。
「當時我同佢有eye contact，我覺得好過份，唔知佢幾時入o左o黎！」冼惠芳即時質問兩名女警為何會讓男警內進，但無人給她任何回應。「我覺得俾警察性騷擾，成個過程佢o地都冇當過示威者係人！」四名被捕女示威者全被要求剝光豬搜身，其中嶺南大學文化研究系學生麥家蕾投訴，脫衣後被女警要求抬高臀部，讓警員看清楚她有否體內藏毒：「我覺得呢個動作有侮辱成份，純粹俾人『觀賞』，冇實質作用」。

律師離去後才被剝光豬

有男示威者更兩度被剝光豬。23歲的香港大學動植生物工程系學生王浩賢表示，律師離開約半小時後，他被警員要求在問話室內脫光搜身，「當時警察仲未決定要我入羈留室，根本冇必要咁對我」。第二次搜身發生在被捕後翌日凌晨3時半，當他脫光衣衫後，警員還要求他托起下體讓人看清楚有否藏毒。

王浩賢指出，當晚警員對示威者要求剝光豬搜身的行動，全在律師離開後發生。立法會保安事務委員會副主席涂謹申認為警方在律師離開後才作出這些動作「有o的蠱惑」。

另一名女示威者社區工作員謝旭雯昨帶上頸箍出席記者會，她表示清場當日被數名女警抬起，放入警車前遭她們擲向車內三次再拋進車內，翌日求醫時證實頸部扭傷。冼惠芳直斥警察有關行為可恥，「究竟佢o地係咪得到上司默許，可以眾目睽睽之下侮辱示威者？」他們暫不會向投訴警察課投訴，但要求立法會成立獨立調查委員會跟進。

恐警隊默許打壓示威者

協助示威者的公民起動召集人何秀蘭批評警察在鏡頭前「扮文明」，拘捕示威者後侵犯其人權。涂謹申指出，警方如非懷疑被捕人士藏毒或自殘身體，很少會剝光豬搜身，他指示威者的投訴屬嚴重的指控，也擔心警隊出現高層默許打壓示威者的文化。

警察公共關係科發言人表示，經初步了解，警方當日按既定程序處理該15名被捕人士的拘留事宜，並沒有發現任何違規情況。發言人續稱，警方歡迎投訴人向警方提供進一步資料，以便跟進。若投訴人對警方的處理程序有任何不滿，可向投訴警察課投訴。警務督察協會主席廖潔明不相信有男警員故意闖進有人正接受搜身的女羈留室，認為如有需要，投訴警察課可查明真相。

示威者投訴警察濫權7宗罪

1 〉在女羈留室遭剝光豬搜身期間，有男警員經過
投訴人：冼惠芳（31 歲、女），剛畢業於理大應用社會科學系
2〉兩度被警方要求剝光豬搜身，第一次搜身在問話室發生，當時仍未被告知會被羈留
投訴人：王浩賢（23歲、男），香港大學動植生物工程系三年級生
3〉被剝光豬搜身時，被警員要求做出不必要、帶侮辱成份的動作
投訴人：麥家蕾（24歲、女），嶺南大學文化研究系三年級生
4 〉警方清場時三度將她擲向警車內，事後證實頸部扭傷腫痛
投訴人：謝旭雯（23歲、女），社區工作員
5 〉剝削法律諮詢權
有示威者被羈留時要求見律師，被警員拒絕，稱只能在落口供時有律師在場

6〉無理搜查示威者物品
警員聲稱搜查示威者袋內是否有危險品，其實是拿出其學生證抄下個人資料

7〉故意延長拘留時間
示威者約晚上10時前已明確表示不落口供，但警察拖延至翌日早上才放人

全篇報導：
＝＝＝＝＝＝
成件事性質同今次好似
證明今次根本唔係單一事件
而係黑警咁多年以來慣常玩嘢既做法
過去好可能一直有發生
裸搜用意都係侮辱被捕者、剝你衫同逼做不雅動作比阿SIR睇踐踏被捕者尊嚴！！！
結論就係班黑警根本係慣犯用性暴力去凌辱示威者
單嘢咁快就沉咗，對唔對得住企出嚟開記招指證果位女手足！！！
加上多方面消息，成場運動入面絕對唔止一宗！！！！！！！
記招之前好多人都半信半疑，依家足以證明班狗根本係慣犯！！！
唔可以比呢單嘢沉！！！！！！！！！！

香港警察，污糟邋遢
執法為名，強姦非禮！！！

＝＝＝＝

仲有

【反送中 #Metoo 集會】
追究警察性暴力，捍衛香港人尊嚴
日期：8月28日 （三）
時間：晚上8:00 （暫定）
申請地點：遮打花園

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

借位
(正經)(請給我長期置頂) 整合被控義士進程 一個也不能少不是口號！

【無人講 我講】機場=春袋 建議每個禮拜六日都去

屌啦

推

慣犯

9月1 (日) 一定係機場
9月14中秋,未必CALL 到人, 所以
9月6 (六), 9 月7(日) 連續2日一定係機場
之後既每個星期六/日 要起碼有一日一定係機場

我地過去十幾年都無為返呢D人發聲爭取返公義
而家真係無理由我地仲要靜落黎
呢個警隊由一開始就要重新編制過
屌佢老母咁多年殘害左幾多香港市民

慣性做法

香港電影欠香港人一場革命